{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009384",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "반남박씨 박원도묘"
    },
    "text": "反南朴氏朴元道墓 (반남박씨 박원도묘)\\n\n京畿道華城市東灘面芳橋里\\n\n2007年2月に指定されたのは、京畿道華城市郷土遺跡です。この遺跡には、円形の墳丘があり、その裏側には半円形の砂城が囲まれています。さらに、墳丘の前には控えめな上座が置かれています。墳丘の左側には玉蓋石を備えた墓碑が建てられ、右側には墓葛が建てられています。また、墳丘の両端には文人石のペアが配置されています。墓葛や墓碑、文人石などは、ほぼそのまま保存されており、朝鮮時代の古墳の石造物研究にとって貴重な資料となっています。朴元道（パク·ウォンド、1626~1690）は、朝鮮王朝の顕宗の治世中に科挙に及第し、公助佐廊、司憲府支平、兵曹正郞、承旨、刑曹参議などの役職を務めました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道華城市東灘面芳橋里にあります。"
        },
        {
            "question": "この遺跡はいつ指定されましたか？",
            "answer": "2007年2月に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この遺跡にはどのような墳丘がありますか？",
            "answer": "円形の墳丘があります。"
        },
        {
            "question": "墳丘の裏側に何が囲まれていますか？",
            "answer": "半円形の砂城が囲まれています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の前には何が置かれていますか？",
            "answer": "控えめな上座が置かれています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の左側には何が建てられていますか？",
            "answer": "玉蓋石を備えた墓碑が建てられています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の右側には何が建てられていますか？",
            "answer": "墓葛が建てられています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の両端には何が配置されていますか？",
            "answer": "文人石のペアが配置されています。"
        },
        {
            "question": "朴元道はどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "公助佐廊、司憲府支平、兵曹正郞、承旨、刑曹参議などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "朴元道はいつ生まれましたか？",
            "answer": "1626年に生まれました。"
        },
        {
            "question": "朴元道はいつ亡くなりましたか？",
            "answer": "1690年に亡くなりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 240,
        "QA": 273
    }
}